蘋果A1: 無懼國安惡法 立會35+過首關 61萬人投票反抗

香港蘋果日報
· 10 mins ·

【#A1頭條】民主陣營初選結束，61萬人再次為香港創造歷史，無懼國安法恐嚇和政權打壓，以票明志，締造歷史，自由揀選屬意的「正選球員」，為9月立會選舉爭取「35+」完成第一關。負責統籌初選的港大法律學院副教授戴耀廷直認投票人數遠超預期，「我嘅眼鏡唔知碎咗幾多次」；又稱投票意義超越尋找選舉代表，「係大家唔驚威嚇透過選票發聲」。政治學者認為，破紀錄的初選投票人數反映市民去年至今對政權的不滿，以選票呈現抗爭意志仍然堅定和對香港的感情，並預料民主派支持者較去年區選有所上升。

香港人

係咪聽日先點完票?

改咗名

被發現

牛牛

郊野公園周圍都係垃圾膠袋口罩，大嶼牛亂食食到肚脹
搵日要去拾垃圾

郊野公園、山徑真係好多垃圾，走嗰陣先掉又唔會死
最驚遇到口罩，都唔知條友有冇病

Respect

我屋企附近老是見到口罩亂扔

蘋果：泛民初選

［長文］［多圖］論黃絲帶和中華民族—偽民主派如何歪曲歷史,騎劫口號，矮化獨立意志

你附近好多山路？我見啲口罩成日出現喺路邊同交通工具
真係諗極都唔明點解會咁棄置口罩

Push

我附近就係郊野公園，市區都係咁？
總之成日行山都見到好多垃圾
要獨立先決條件係要愛護自己國家，如果大家都唔在乎香港乾唔乾淨，真係唔洗玩